\def \spVerfassBzwHrsg {skalabyrinth}  % (falls Anthologie, schreibe (Hrsg.) dahinter)

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenTitel {Der Schreibfisch}  % hier nur die Überschrift

\def \spLektorat {}  % dies und folgende Felder dürfen leer sein

\def \spKorrektorat {}

\def \spSensitivityReading {}  % Infos zur Bedeutung: https://www.fluter.de/sensitivity-reader-deutschland

\def \spCoverDesign {skalabyrinth}

\def \spIllustrationen {skalabyrinth} 

\def \spBuchsatz {skalabyrinth}

\def \spDieISBN {}  % Darf leer sein, wenn ISBN auf Buchrückseite genannt ist.

\def \spDerBuchtitel {Flederschatten}  % darf nicht leer sein

\def \spDerUntertitel {}  % darf leer sein, kann Reihe und Nr. nennen: Blaue Blütenlesen – Band I

\def \spDieWidmung {}  % darf leer sein

%%%   Bestimme, was SPBuchsatz bei den Stellen tun soll,
%         wo du  "\Szenentrenner"  eingetragen hast.
%         
%         Kreuze eine der drei Optionen an:
%
\def \spSzenentrennerIstLeer {}    % eine einzelne Leerzeile als Szenentrenner einsetzen
\def \spSzenentrennerIstText {}    % den in \spSzenentrennerText{} eingetragenen Text verwenden
\def \spSzenentrennerIstBild {x}    % das in \spSzenentrennerBildDatei{} angegebene Bild anzeigen


\def \spSchmutztitelRueckseiteObenText {Gute Frage, wie ich das kurzfassen soll.
}

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenText {skalabyrinth ist derzeit psychisch nicht sonderlich gesund und benutzt Schreiben als Coping-Mechanismus. As ist ein wenig bekannt für Klimaaktivismus, sowie Aktivismus gegen Transfeindlichkeit, Nicht-binär-feindlichtkeit und Ableismus, und im Prinzip viele andere -ismen, aber jene weniger als betroffene Person. Saine Werke werden nicht selten für Autismus-Repräsentation gemocht.}


\def \spCopyrightJahr {2021}  % darf nicht leer sein

\def \spKopfDesImpressums {Bibliografische Information der Deutschen Nationalbibliothek:\\
Die Deutsche Nationalbibliothek wird vielleicht einst diese Publikation\\
in der Deutschen Nationalbibliografie verzeichnen; detaillierte bibliografische\\
Daten sind online unter https://www.karlabyrinth.org abrufbar.}
%%%  Text für \SzenentrennerText:
%
%  entweder drei elegante Fünffach-Sternchen:
%  
%\def \spSzenentrennerText {\eleganteSterne}  % wird zentriert, darüber und darunter eine Leerzeile
\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}\grau{\Ornament{6}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{9}}}\grau{\Ornament{8}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}}


%
%  oder eines der besonderen Ornamente:
%
%\def \spSzenentrennerText {\sehrgross\Ornament{45}}
%
%  oder mehrere Ornamente malerisch kombiniert und behutsam vertikal justiert:
%
%\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{32}}} {\groesser\hochrueckenImTitel{0.175}{\Ornament{12}}} \hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{60}}}}


%%%   Es folgen drei Variablen (Abstand, Breite und Grafik) für \SzenentrennerBild.
%
%         Die im Ordner Images\ gespeicherte Beispielgrafik ist 1800 x 226 Pixel groß.
%         Die Grafik erstellte ich selber und gebe sie zur lizenzkostenfreien Nutzung frei:
%
%         Du darfst sie verwenden und/oder als Vorlage für eigene Grafik nehmen.  :)
%         
%         Falls Du eine eigene Grafik erstellen möchtest, beachte bitte:
%
%          1. Gestalte die Grafik in exakt 1200 dpi Auflösung.
%
%         2. Besonderes Dateiformat:
%             Es dürfen keine Grauwerte sein, sondern muss
%             ein echtes (1-bittiges) S/W-Bild sein, so wie die Beispielgrafik:
%
%                       "PNG image data, 1800 x 226, 1-bit colormap, non-interlaced"
%
%         Die Größe 1800 x 226 passt ideal für die folgenden Werte:
%
%                       \spDieSchriftgroesse {10.6667pt}
%                       \spDerZeilenabstand {1.15}
%                       \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}
%                       \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}   % Das sind 1.5 Zoll
%
%         Falls Du andere Seitehöhe (oder Schriftgröße, Zeilenabstand) verwendest,
%         passe bitte folgende Variable für oberen/unteren Abstand entsprechend an,
%         indem Du dort einen exakten Wert einträgst, den Du experimentell ermittelst.
%         (z.B. könntest Du 0.485 schreiben):


\def \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}  % Der Wert 0.5 wäre eine halbe Leerzeile, darf nicht leer sein, aber Wert 0 wäre erlaubt.

\def \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}  % "in" steht für Inch (also Zoll)
         % 1.5in sind 1.5 Zoll, dies entspricht 1800 Pixel (bei 1200 dpi).

\def \spSzenentrennerBildDatei {/home/kaulquake/Fischtopf/Geschichten/Flederschatten/Streichholz.png}
%ToDo

\def \spTriggerHinweiseTitel {Inhaltshinweise / Content Notes}

\def \spTriggerWarnungenWebLink {https://www.karlabyrinth.org}  % Link eintragen, oder Inhalt löschen

\def \spTriggerWarnungenText {%
\keinEinzug{\Gross Content Notes}

\ZweiLeerzeilen

\input{../../Buch/tex/ContentNotes.tex}

% Trage ab hier bitte die Triggerwarnungen ein.
% Lasse zwischen den einzelnen Begriffen bitte jeweils eine Zeile frei:


}

%
%
%  Tipp: Anregungen zum eigenen Design einer Szenentrenner-Grafik findest Du
%        nach Eingabe des folgenden Suchbegriffs in der Web-Suchmaschine
%        Deiner Wahl:
%        
%                         divider ornament
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def \spDieSeitenbreite {148}  % Gib in diesen drei Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spDieSeitenhoehe  {210}

\def \spDieBundstegbreite {12} % 12 mm sind ideal für 200 bis 400 Seiten,
                               % für mehr Seiten nimm besser 15,
                               % bei weniger als 200 Seiten wären auch 10 möglich.


\def \spBuchblockHatBeschnittrand {x}  % Beschnittrand sollte _immer_ eingetragen werden.

\def \spBeschnittLinks  {3}  % Bitte nachschauen bei deinem Druckdienstleister!
\def \spBeschnittRechts {3}  %
\def \spBeschnittOben   {3}  % Gib in diesen Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spBeschnittUnten  {3}  % 



\def \spDieSchriftgroesse {10.85pt}  % 10 2/3 Punkt: perfekt für 135mm Breite
         % Auf 148 mm breiten Seiten wirkt viel schöner: 11pt
         % 
         % Besonders großzügig wäre bei 148 mm Breite: 11.5pt
         % 
         % Viel ZU groß wäre 12pt (dies wäre nur für A4-ähnliche Formate geeignet).

\def \spBeitextZeilenDarueber {-2.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die über einen Beitext gesetzt werden.
\def \spBeitextZeilenDarunter {1.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die unter einen Beitext gesetzt werden.
       
\def \spDerZeilenabstand {1.131}    % 1.15 ist ideal für 215mm Seitenhöhe

\def \spInhaltsverzeichnisZuBeginn {x}  % mit   x   wird vor den eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spInhaltsverzeichnisAmEnde {}  % mit   x   wird nach dem eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spKapitelBeginntMitInitial {}

\def \spSzeneBeginntMitLombarde {}  % Ganz wichtig bei Leerzeile-Szenentrennern zum Vermeiden

\def \spFigurenlisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spOrtslisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spFeinkorrekturModus {}

\def \spEinzelneKapitelnummer {}  % bei Geschichten-Sammlungen wird jede Geschichte als ein Kapitel gezählt
